    {
        id: 0,
        question: "Remplissez vous ce questionnaire en tant que profesionnel ou pariculier ?",
        optionA: "Particulier",
        optionB: "Professionnel",
        nextA: 1,
        nextB: 1,
        correctOption: "optionA",
        theme: "pro"
    },
    {
        id: 1,
        question: "Etes vous familier avec l'informatique ?",
        optionA: "Non, je suis débutant",
        optionB: "Je me débrouille",
        optionC: "Oui, je m'y connais bien",
        nextA: 2,
        nextB: 2,
        nextC: 2,
        correctOption: "optionB",
        theme: "base"
    },
    {
        id: 2,
        question: "Qu'est ce que la cybersécurité ?",
        optionA: "Le chiffrmeent des données et des communications sensibles.",
        optionB: "La pratique de créer et mettre a jour régulièrement des mot de passe forts.",
        optionC: "La protection des ressources informatiques et réseau contre les accès non autorisés",
        optionD: "L'utilisation d'antivirus et pare-feux pour éviter les infections virales.",
        nextA: 3,
        nextB: 3,
        nextC: 3,
        nextD: 3,
        correctOption: "optionC",
        theme: "theorie"
    },
    {
        id: 3,
        question: "Qu'est ce que le phishing ?",
        optionA: "Un type de cyberattaque qui utilise des vulnérabilités logicielles pour avoir accès a des données sensibles.",
        optionB: "Un type de cyberattaque qui vole les données sensibles par connection physique a un appareil.",
        optionC: "Un type de cyberattaque qui sature un serveur pour disrupter son fonctionnement normal.",
        optionD: "Un type de cyberattaque qui utilise de faux mail ou sites afin de pousser l'utilisateur a révéler des informations sensibles.",
        nextA: 4,
        nextB: 4,
        nextC: 4,
        nextD: 4,
        correctOption: "optionD",
        theme: "theorie"
    },
    {
        id: 4,
        question: "Qu'est ce qu'un mot de passe fort",
        optionA: "Un mot de passe d'au moins 10 caractères contenant minuscules, majuscules, chiffres et symboles.",
        optionB: "Un mot de passe facile à retenir et ne contenant aucune information personnelle.",
        optionC: "Un mot de passe qui est différent pour chaque compte et service.",
        optionD: "Toutes ces réponses a la fois.",
        nextA: 5,
        nextB: 5,
        nextC: 5,
        nextD: 5,
        correctOption: "optionD",
        theme: "mdp"
    },
    {
        id: 5,
        question: "Utilisez vous un gestionnaire de mot de passe ?",
        optionA: "Oui",
        optionB: "Non",
        nextA: 6,
        nextB: 6,
        correctOption: "optionA",
        theme: "mdp"
    },
    {
        id: 6,
        question: "Utilisez vous de l’authentification à double facteur (2FA) ?",
        optionA: "Oui",
        optionB: "Non",
        nextA: 7,
        nextB: 7,
        correctOption: "optionA",
        theme: "mdp"
    },
    {
        id: 7,
        question: "Quel service permet de connaitre les comptes compromis dont nous sommes propriétaires ?",
        optionA: "HaveIBeenPwned",
        optionB: "HaveIBeenHacked",
        optionC: "CNIL",
        optionD: "ANSSI",
        nextA: 8,
        nextB: 8,
        nextC: 8,
        nextD: 8,
        correctOption: "optionA",
        theme: "pratique"
    },
    {
        id: 8,
        question: "Que faire si vous rencontrez une activité suscipiceuse sur un de vos services ?",
        optionA: "Prévenir immédiatement le prestataire",
        optionB: "Changer immédiatement le mot de passe et activer l'authentification double facteur si possible.",
        optionC: "Vérifier vos autres comptes pour des signes de compromission.",
        optionD: "Toutes ces réponses a la fois.",
        nextA: 9,
        nextB: 9,
        nextC: 9,
        nextD: 9,
        correctOption: "optionD",
        theme: "pratique"
    },
    {
        id: 9,
        question: "Que devriez vous faire avant d'installer une nouvelle application ?",
        optionA: "La scanner a l'aide d'un programme antivirus",
        optionB: "Vérifier la source et les avis d'utilisateurs.",
        optionC: "Lire attentivement le contrat de licence et la politique de confidentialité afin de comprendre quelles données sont récupérées et comment sont elles utilisés ",
        optionD: "Toutes ces réponses a la fois.",
        nextA: 10,
        nextB: 10,
        nextC: 10,
        nextD: 10,
        correctOption: "optionD",
        theme: "pratique"
    },
    {
        id: 10,
        question: "Qu'est ce que l'ingenierie sociale ?",
        optionA: "Une technique qui utilise la psycologie humaine et la manipulation afin de faire reveler aux personnes visées des informations confidentielles.",
        optionB: "Une pratique utilisant machine learning et IA afin d'analyser le comportement humain.",
        optionC: "L'utilisaton du charisme et de la concilience pour influencer les decisions d'une personne.",
        optionD: "Une technique qui utilise les reseaux sociaux pour répandre de la mésinformation.",
        nextA: 11,
        nextB: 11,
        nextC: 11,
        nextD: 11,
        correctOption: "optionA",
        theme: "theorie"
    },
    {
        id: 11,
        question: "Que devriez vous faire en vous connectant sur un réseau public ?",
        optionA: "Eviter d'accéder a des informations personnelles ou sensibles.",
        optionB: "Utiliser un VPN.",
        optionC: "Couper le Bluetooth et le partage de fichiers sur votre appareil.",
        optionD: "Toutes ces reponses",
        nextA: 12,
        nextB: 12,
        nextC: 12,
        nextD: 12,
        correctOption: "optionD",
        theme: "pratique"
    },
    {
        id: 12,
        question: "Faites vous régulièrement des sauvegardes de vos données ?",
        optionA: "Oui",
        optionB: "Non",
        nextA: 13,
        nextB: 13,
        correctOption: "optionA",
        theme: "sauvegarde"
    },
    {
        id: 13,
        question: "Vos sauvegardes sont-elles séparés geographiquement de votre appareil",
        optionA: "Oui",
        optionB: "Non",
        nextA: 14,
        nextB: 14,
        correctOption: "optionA",
        theme: "sauvegarde"
    },
    {
        id: 14,
        question: "Selon vous, le risque numérique",
        optionA: "Est un risque opérationnel comme un autre",
        optionB: "Est un risque technique",
        nextA: 15,
        nextB: 15,
        correctOption: "optionA",
        theme: "theorie"
    },
    {
        id: 15,
        question: "Ces typologies d’attaques sont-elles toutes des attaques informatiques : Déni de service, Cheval de Troie, Fraude au président, Phishing (ou hameçonnage), Ransomware (ou rançongiciel)",
        optionA: "Oui",
        optionB: "Non",
        nextA: 16,
        nextB: 16,
        correctOption: "optionA",
        theme: "theorie"
    },
    {
        id: 16,
        question: "Selon vous, la cybersécurité est un sujet",
        optionA: "Purement technique",
        optionB: "Purement organisationnel",
        optionC: "Technique et organisationnel",
        nextA: 17,
        nextB: 17,
        nextC: 17,
        correctOption: "optionC",
        theme: "theorie"
    },
    {
        id: 17,
        question: "Selon vous, quelle(s) conséquence(s) une cyber-attaque peut-elle avoir sur votre entreprise ?",
        optionA: "Un blocage de l’activité",
        optionB: "Une perte de confiance des clients, salariés, partenaires, fournisseurs",
        optionC: "Un vol de données stratégiques",
        optionD: "L’ensemble de ces conséquences",
        nextA: 18,
        nextB: 18,
        nextC: 18,
        nextD: 18,
        correctOption: "optionD",
        theme: "theorie"
    },
    {
        id: 18,
        question: "La cybersécurité n’est qu’une question de confiance",
        optionA: "Oui",
        optionB: "Non",
        nextA: 19,
        nextB: 19,
        correctOption: "optionB",
        theme: "theorie"
    },
    {
        id: 19,
        question: "Si vous êtes victime d'une cyber-attaque, pensez-vous que votre responsabilité puisse être engagée vis-à-vis de vos clients, fournisseurs ou sous-traitants ?",
        optionA: "Oui",
        optionB: "Non",
        nextA: 20,
        nextB: 20,
        correctOption: "optionA",
        theme: "theorie"
    },
    {
        id: 20,
        question: "Est-ce parce que vous respectez le RGPD que vous êtes protégé en matière de cybersécurité ?",
        optionA: "Oui",
        optionB: "Non",
        nextA: 21,
        nextB: 21,
        correctOption: "optionB",
        theme: "theorie"
    },
    {
        id: 21,
        question: "Si vous êtes victime d'une cyberattaque, est-ce utile de porter plainte ?",
        optionA: "Oui",
        optionB: "Non",
        nextA: 21,
        nextB: 21,
        correctOption: "optionA",
        theme: "theorie"
    }